Entre algunas de las medidas el Convenio Marco de la OMS para el Control del Tabaco incluye el incremento de los impuestos al tabaco:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

La mortalidad anual en el mundo atribuible en fumadores se estima en:
A. 3 millones
B. 4 millones
C. 1 millón
D. 8 millones
ANSWER: D

El mayor porcentaje de mortalidad por el uso de productos de tabaco en el mundo se da en:
A) Países de bajos y medios ingresos
B) Países desarrollados
ANSWER: A

La primera causa de muerte en los fumadores es: 
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

El tabaquismo es considerado por la OMS como una enfermedad adictiva crónica
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

El síndrome de abstinencia al cigarrillo aparece luego de la cesación del consumo en: 
A. De 3 a 4 días
B. 1 semana
C. 30 minuto a 12 horas
D. 2 días
ANSWER: C

Todas las sustancias psicoactivas producen síndrome de dependencia: 
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

Después de aspirar el cigarrillo la nicotina tarda en llegar al cerebro:
A. 15 minutos
B. 7 segundos
C. 5 minutos
ANSWER: B

El porcentaje aproximado de fumadores que desean ayuda para dejar el cigarrillo es:
A. 20
B. 50
C. 70
ANSWER: C

El porcentaje de pacientes con trastornos depresivos y de ansiedad es mayor en los fumadores con respecto a la población general: 
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

Hay diferencias en las motivaciones para la cesación entre hombres y mujeres:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

El Test de Fagerström evalua: 
A. Grado de dependencia a la nicotina
B. Necesidad de ingreso a un programa de cesación
C. Uso de sustitutos de la nicotina
ANSWER: A

El modelo de Prochasca y Diclemente permite:
A. Evaluación del proceso de abandono del consumo del tabaco
B. Grado de dependencia a la nicotina
C. Riesgo de desarrollar EPOC
ANSWER: A

La Cooximetria determina:
A. La cantidad de monóxido de carbono (CO) en el aire espirado 
B. La cantidad de dióxido de carbono (CO2) en el aire espirado 
C. La nicotina en el aire espirado
ANSWER: A

A los programas de cesación del tabaco deben ingresar:
A. Todos los fumadores
B. Fumadores motivados para la cesación
ANSWER: B

Son medicamentos con evidencia para apoyo de la cesación del tabaco, excepto: 
A. Terapia de sustitución con nicotina Riesgo relativo 
B. Bupropion 
C. Vareniclina
D. Sertralina
ANSWER: D

Los programas de cesación del tabaquismo deben ser realizados por médicos: 
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

Para lograr un efecto los medicamentos usados para la cesación del tabaco se deben suministrar en un programa de cesación del tabaquismo
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

Los medicamentos de segunda línea para para apoyo de la cesación del tabaco son: 
A. Nortriptilina y Clonidina
B. Fluoxetina y Sertralina
C. Amitriptilina e Imipramina
ANSWER: A

Los chicles de Nicotina son de venta libre en nuestro país: 
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

El IQOS® Philips Morris es: 
A. Producto del tabaco calentado
B. Cigarrillo electrónico
ANSWER: A

El cigarrillo electrónico con nicotina vaporiza una solución de:  
A. Nicotina más propilenglicol, con o sin glicerol, y aromatizantes
B. Nicotina más naftalina y aromatizantes
C. Nicotina más tolueno y aromatizantes
ANSWER: A

La Narguile usada para consumir tabaco reduce el riesgo de EPOC: 
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

El cigarrillo electrónico es teratogénico (riesgo de inducir malformaciones fetales):
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

El cigarrillo electrónico puede ser causa de neumonitis severas:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

En un fumador de 40 cigarrillos día, está recomendada el cigarrillo electrónico para la cesación
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

La Glicerina vaporizada puede producir:
A. Neumonía y enfermedad pulmonar intersticial
B. Cáncer de laringe
C. Infarto del miocardio
D. Ninguna de las anteriores
ANSWER: A

En un fumador de 40 cigarrillos día, está recomendado el IQOS® para la cesación
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

El tratamiento de la adicción al tabaco es cubierto por nuestro Plan de Beneficios en Salud:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

Según la Encuesta Nacional de Tabaquismo en Jóvenes 2018 Colombia, el consumo de cigarrillo en nuestros jóvenes fue: 
A. 5%
B. 40%
C. 15%
D. 27%
ANSWER: D

En Colombia, ¿cuánto dinero gasta en un año un fumador de 20 cigarrillos día?
A. Entre $500.000 y $1.000.000
B. Entre $2.000.000 y $4.000.000
C. Entre $200.000 y $500.000
ANSWER: B


La Ley 1566 de Julio 31 de 2012 establece la atención integral de las adicciones en Colombia:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: B

El objetivo principal de la Ley 1335 del 2009 es:
A. Controlar el contrabando del tabaco
B. Proteger a los no fumadores
C. Prohibir el consumo del cigarrillo electrónico
D. Crear programas de cesación para adicciones
ANSWER: B

En Colombia es legal la venta de cigarrillos o productos derivados de tabaco a menores de edad:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

En Colombia es legal la venta por unidad (menudeada) de cigarrillos o productos de tabaco:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A

En Colombia es legal tener productos derivados del tabaco en estantes para que el público los vea y tome fácilmente:
A) Falso
B) Verdadero
ANSWER: A


